**罗彻斯特大学**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**University of
Rochester**，[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")**UR**）是一所美国私立、无宗派的[研究型大学](../Page/研究型大学.md "wikilink")，座落在[美国](../Page/美国.md "wikilink")[纽约州的](../Page/纽约州.md "wikilink")[罗彻斯特市](../Page/罗切斯特_\(纽约州\).md "wikilink")。该校授予大学学士、研究生硕士、博士以及职业学位。该校教学以政治学和经济学为强项，两科都排名于全美前十名；此外还有许多高排名的专业，包括[伊士曼音乐学院](../Page/伊士曼音乐学院.md "wikilink")，[William
E.
Simon商学院](../Page/William_E._Simon.md "wikilink")，[光学学院](../Page/光学学院.md "wikilink")，以及医学院，其中音樂學院為全美頂尖學院，商學院之財務專業為全美第四。該校有8名教職員與校友曾獲[諾貝爾獎](../Page/諾貝爾獎.md "wikilink")。

## 历史

[RushRhees.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:RushRhees.jpg "fig:RushRhees.jpg")

罗彻斯特大学成立于1850年，最开始时为一个[浸信会资助的学校](../Page/浸信会.md "wikilink")。该校的成立源于[柯盖德大学所在的美国](../Page/柯盖德大学.md "wikilink")[纽约州的](../Page/纽约州.md "wikilink")[汉密尔顿市](../Page/汉密尔顿市.md "wikilink")。\[1\]
1848年，浸信会教育协会（Baptist Education
Society）计划将柯盖德大学搬到罗彻斯特市，但由于法律诉讼被迫停止。表示反对的董事会成员，大学老师以及学生成立了罗彻斯特大学，并于1850年1月31日从纽约州大学委员会得到了授权。同年11月份，罗彻斯特大学开课，一开始共有大概60名学生。\[2\]

罗彻斯特大学最开始就在位于罗彻斯特市区布法罗大街上的美国酒店（United States
Hotel）里。1853年，校区东移至当时的郊区，现在的大学街（University
Avenue）上。当地商人与国会议员[Azariah
Boody为新校区捐赠了](../Page/Azariah_Boody.md "wikilink")8英亩的土地，后来学校又从他手中购买了17英亩的土地来建造新校区。\[3\]
罗彻斯特大学一直保留并使用着这个校区，直到现在的River
Campus校区于1930年建成，这之后，学校继续拥有一小部分大学街上的校区（学校所有的艺术纪念展览馆所在地）。

在[苏珊·安东尼以及](../Page/苏珊·安东尼.md "wikilink")[Helen Barrett
Montgomery的女权运动努力下](../Page/Helen_Barrett_Montgomery.md "wikilink")，该校于1900年接收了第一批女学生。在19世纪90年代，一些女性学生曾以“访问者”的身份在该校上课以及研究，但是她们并不算是正式登记的学生，她们的记录也没有包括在学校的登记册里。校长[David
Jayne Hill允许第一位女学生Helen](../Page/David_Jayne_Hill.md "wikilink") E.
Wilkinson正式登记成为一名普通学生，但是她也没能被允许正式录取以及获取学位。直到1900年，33位女性学生才成为该校的正式学生，她们之中Ella
S. Wilcoxen于1901年正式获得了学位。\[4\] 当River
Campus于1930年建成后，男生被先转到新校区，而女生们则一直在University
Avenue校区继续上课至1955年。

学校的主要发展出现在1900-1935年，学校的第三任校长[Rush
Rhees在职期间](../Page/Benjamin_Rush_Rhees.md "wikilink")。在这期间，柯达公司的创办人[乔治·伊士曼捐赠了超过](../Page/乔治·伊士曼.md "wikilink")5千万美元，成为学校的主要捐赠者。学校于1925年授初的第一个[哲学博士学位](../Page/哲学博士.md "wikilink")。1955年，原先的男女分院正式合并为一个艺术科学及工程学院（University
of Rochester College of Arts Sciences and
Engineering）。1958年，学校成立了工程、工商管理以及教育三个新的学院。\[5\]

1995年，学校第九任校长[Thomas H.
Jackson宣布了一项](../Page/Thomas_H._Jackson.md "wikilink")“复兴计划”，包括有缩减招生人数与制定更严格的招生审核流程。这个计划也修改了本科课程设置，并一直延续至今。\[6\]

## 管理

[URMartinAnderson.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:URMartinAnderson.jpg "fig:URMartinAnderson.jpg")
罗彻斯特大学由董事会领导，G. Robert Witmer, Jr.为现任董事会主席。\[7\] 校长由董事会任命。现任校长为[Joel
Seligman](../Page/Joel_Seligman.md "wikilink")，其于2005年7月1日接任[Thomas H.
Jackson](../Page/Thomas_H._Jackson.md "wikilink")。

**罗彻斯特大学历届校长**\[8\]

  - [Martin Brewer
    Anderson](../Page/Martin_Brewer_Anderson.md "wikilink") 1853-1888
  - [David Jayne Hill](../Page/David_Jayne_Hill.md "wikilink") 1889-1896
  - [Benjamin Rush Rhees](../Page/Benjamin_Rush_Rhees.md "wikilink")
    1900-1935
  - [Alan Valentine](../Page/Alan_Valentine.md "wikilink") 1935-1950
  - [Cornelis de Kiewiet](../Page/Cornelis_de_Kiewiet.md "wikilink")
    1951-1961
  - [W. Allen Wallis](../Page/W._Allen_Wallis.md "wikilink") 1962-1975
  - [Robert Sproull](../Page/Robert_Sproull.md "wikilink") 1975-1984
  - [Dennis O'Brien](../Page/Dennis_O'Brien.md "wikilink") 1984-1994
  - [Thomas H. Jackson](../Page/Thomas_H._Jackson.md "wikilink")
    1994-2005
  - [Joel Seligman](../Page/Joel_Seligman.md "wikilink") 2005-至今

## 校园

### River Campus

**River
Campus**是整个学校的学术以及行政中心。它坐落在[杰尼斯河畔](../Page/杰尼斯河.md "wikilink")，以杰尼斯河东岸的博士伦公园为界，距罗彻斯特市区以南大约3.2千米，共占地约0.81平方千米。
[URRushRhees.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:URRushRhees.jpg "fig:URRushRhees.jpg")
该校区最初的建筑于1930年投入使用。主要教学楼（[Rush
Rhees图书馆](../Page/Rush_Rhees图书馆.md "wikilink")、Dewey、Bausch
& Lomb、Morey、与Lattimore Halls）都以希腊文艺复兴风格（Greek revival
style）设计，并互相围绕成伊士曼方庭（Eastman
Quadrangle）。伊士曼方庭被认为是校园内风景最好的地方。Rush
Rhees图书馆是罗彻斯特大学的非官方标志，其顶层有一座全纽约州最大的钟琴，Hopeman
Memorial钟琴，其有50个合钟，每15分钟一次打钟报时。
[URWilsonCommons.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:URWilsonCommons.jpg "fig:URWilsonCommons.jpg")设计。\]\]
在过去几十年中，陆续有新的教学楼在伊士曼方庭南边建成，包括有Meliora Hall（1972），Hoyt
Hall（1962），Harkness Hall（1946），Gavett Hall（dedicated with the
Eastman Quad in 1930），与Hopeman Engineering Building（1963）。River
Campus的最南端建有新的科学与工程教学区（Science and Engineering
Quadrangle）：Hutchison Hall（1972），Hylan
Building（1971），计算机教学楼与卡尔森图书馆（1987），Wilmot
Building（1961），以及Goergen Hall（2007年3月竣工）。\[9\]

学生们经常会在暖和的月份聚集在各个空地庭院上。其它的学生生活中心还包括有Todd Union，[Frederick
Douglass饮食中心](../Page/Frederick_Douglass.md "wikilink")，位于Rush
Rhees图书馆里的不同场所，以及由[贝聿铭设计的Wilson](../Page/贝聿铭.md "wikilink")
Commons学生活动中心。包括Rush
Rhees图书馆在内的许多教学楼都由一系列的[地下通道](https://web.archive.org/web/20090205104316/http://www.lib.rochester.edu/IN/HOMECHILD/MAPS/IMAGES/tunnels.gif)连接，这些通道主要用于在寒冷的天气里供人们在不同教学楼之间通行。大部分的教学区，包括伊士曼方庭、Wilson
Commons、Susan B. Anthony、Gilbert与Hoeing Halls都覆盖有免费的无线网络。\[10\]

### 医学中心

[SMD_entrance.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SMD_entrance.jpg "fig:SMD_entrance.jpg")
**罗彻斯特大学医学中心（URMC）**是学校医学教学研究以及医疗护理设施所在的主要校区。医学中心紧邻River
Campus，其是一座单独的大型建筑，包含了教学、研究、医疗护理的各种设施，以及[斯特朗纪念医院](../Page/斯特朗纪念医院.md "wikilink")。

### 伊士曼音乐学院

**伊士曼音乐学院**有自己单独的校区，其座落在罗彻斯特市城区。该校区有学生住宿区，教室、演奏以及表演设施与[伊士曼剧院](../Page/伊士曼剧院.md "wikilink")。该校区还有全北美最大的音乐图书馆[西布利音乐图书馆](../Page/西布利音乐图书馆.md "wikilink")，该馆拥有美国最大的私人乐谱收藏。

### 南校区

**南校区**座落在[Brighton镇](../Page/Brighton,_NY.md "wikilink")，紧邻罗彻斯特市南部。该校区包括有[Laboratory
for Laser
Energetics](../Page/Laboratory_for_Laser_Energetics.md "wikilink"), the
Center for Optics Manufacturing, the Center for Optoelectronics and
Imaging, and the now defunct Nuclear Structure Research Laboratory
(NSRL). 研究生住宿区Whipple Park也在此区。

### Rochester Area Properties

  - [C.E.K. Mees
    Observatory](../Page/C.E.K._Mees_Observatory.md "wikilink")
  - [Memorial Art Gallery](../Page/Memorial_Art_Gallery.md "wikilink")
  - Mount Hope Campus

## 教学情况

罗彻斯特大学大约有4500名全日制注册本科生，与100名半日制本科生。他们来自美国各地以及世界上的90多个不同国家。\[11\]
研究生由大约3300名全日制学生与550名半日制学生组成。该校有97000多名在世的校友。

### 组织结构

罗彻斯特大学的教学大致上按照几个大的学院来组织与管理。不同的院系提供由学士到博士学位的不同教学安排。
[Flaumatrium.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flaumatrium.jpg "fig:Flaumatrium.jpg")楼之间。
\]\]

  - **艺术、科学及工程学院**

<!-- end list -->

  -
    艺术、科学及工程学院提供众多领域的本科以及研究生教学。该学院主要在River Campus内，是学校接收学生最多的主要学院。

<!-- end list -->

  - **伊士曼音乐学院**

<!-- end list -->

  -
    伊士曼音乐学院是一个提供本科以及研究生教育的音乐类学院。该院能提供包括作曲、乐理以及表演艺术在内的各种音乐领域的教学。

<!-- end list -->

  - **Margaret Warner Graduate School of Education and Human
    Development**

<!-- end list -->

  -
    Warner School是学校教授教育学的主要研究生学院。其坐落在River Campus内。

<!-- end list -->

  - **医学院**

<!-- end list -->

  -
    医学院是美国排名靠前的提供医科及医学研究领域教学的研究生院。该院座落在学校的医学中心内。

<!-- end list -->

  - **William E. Simon工商管理研究生院**

<!-- end list -->

  -
    Simon School是美国著名的商学院，財金領域世界聞名。座落在River Campus内。

### 排名

在《[美國新聞與世界報導](../Page/美國新聞與世界報導.md "wikilink")》的2018年排名中，羅徹斯特大學在美國全國大學中排名第34位，在全球大學中排名第111位。其中伊士曼音乐学院在全美音乐类研究生院中排名第一。
学校其它学院排名也很靠前：医学及牙医学院在医学专业学院中整体排名第30位，其初级护理专业（primary-care
program）在全美初级护理医学院中排名第17位；Simon商学院在全美商学研究生院中排名第23位。罗彻斯特大学也持续排在全美研究类大学的前50名，这在纽约州是第三位。\[12\]

[BMEopticsCSB.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BMEopticsCSB.jpg "fig:BMEopticsCSB.jpg")

### 研究

## 学校标志及传统

### 标志

[URflagpole.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:URflagpole.jpg "fig:URflagpole.jpg")

学校的吉祥物是大黄蜂（Yellowjacket）。1983年至2008年，它一直被称为“[URBee](../Page/Urbee.md "wikilink")”。在2007至2008学年，学校重新设计了吉祥物。2008年2月1日，它被新取名为“洛基（Rocky）”。\[13\]\[14\].

学校使用蒲公英黄与一种蓝色（“罗彻斯特蓝”）作为它的官方颜色。这两种颜色也是学校官方标志的主要颜色。.\[15\]

学校校训为拉丁语“[Meliora](../Page/Meliora.md "wikilink")”，其大致意思为“更好”，也带有含蓄地“一直更好”的意思。后者被学校采用为为校训的含义。\[16\]

其它还有不少非官方的标志被广泛地使用，包括[Rush
Rhees图书馆的圆形屋顶的画像等](../Page/Rush_Rhees图书馆.md "wikilink")。

学校举行活动时最常用的歌曲为《[The
Genesee](http://www.lib.rochester.edu/index.cfm?PAGE=1816#gen)》。

### 传统

罗彻斯特大学每年都会定期举行一些传统活动。\[17\]

  - The **Boar's Head Dinner** 始于1934年并持续发展为一年一次的活动。
  - **[Convocation](../Page/Convocation.md "wikilink")**
    庆祝学年的开始，并為学生、教师以及学校员工提供一个一起聚会的机会。
  - **蒲公英节**，俗称**D-Day**，在春季学期的后期举行。这一天会有一系列的庆祝活动来缓解每年这个时期的期末考试压力。
  - **Meliora周末** 在每年10月份上旬学校校庆左右的周末举行，包括校友重聚、家庭周末以及赛舟会等一系列活动。
  - **Wilson Day**

## 学生生活

### 居住

多数在校学生都在River
Campus上课与生活。大学一、二年级学生一般被要求住校，高年级学生允许住在校外。学校提供一部分研究生住房，但也有不少人选择住在校外。学校提供的住房分散在几个校园的周边地区。大部分住宅区都有免费的巴士穿梭于主要住宿区与校园。\[18\]

#### River Campus

River Campus居住区主要居住的是本科生。该居住区主要包含有Fraternity Quad，其由9栋住宅楼组成。

[URochesterQuadinSnow.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:URochesterQuadinSnow.JPG "fig:URochesterQuadinSnow.JPG")

#### 伊士曼音乐学院校区

伊士曼音乐学院校区提供自己的学生住宿区，其坐落在罗彻斯特市区Gibbs街100号，名为伊士曼学生生活中心。

#### URMC and Mount Hope Campuses

URMC与Mount Hope周边共有四个不同地点提供研究生住宿。

  - **George Washington Goler
    House**（**GHS**）紧邻医学中心，是一座有着321间公寓的高层公寓楼。除学生外，该公寓楼也居住包括教职员工在内的学校社区成员。

<!-- end list -->

  - **University Towne House**

<!-- end list -->

  - **University Park** (**UPK**)

#### 南校区

南校区有研究生住宿区**Whipple Park** (**WPK**)

### 学生会

### 体育活动

罗彻斯特大学田径队被称作大黄蜂（Yellowjackets）。该校运动员在[NCAA第三级别以及美国](../Page/NCAA.md "wikilink")[大學運動聯盟](../Page/大學運動聯盟.md "wikilink")
(UAA) 中参加比赛。一个例外是该校的[壁球队在第一级别中参加比赛](../Page/壁球.md "wikilink")。\[19\]
该校也有许多不同的运动俱乐部以及校内运动组织。

学校的主要运动设施在River Campus的Robert B.
Goergen运动中心以及Fauver运动馆里。其它运动设施可以在Spurrier
building（River Campus内）和医学中心内找到。\[20\]\[21\]

## 参考文献

## 外部链接

**官方网页**

  - [学校主页](http://www.rochester.edu/)
  - [校长办公室网页](http://www.rochester.edu/president/)
  - [招生信息](https://web.archive.org/web/20080527184843/http://enrollment.rochester.edu/admissions/)
  - [The College Dean of Students
    Office](http://www.rochester.edu/college/dos/)

**Publications**

  - [《Campus Times》 Student Newspaper](http://www.campustimes.org/)
  - [《Rochester Review》](http://www.rochester.edu/pr/Review/)

**社团链接**

  - [Students' Association (SA)](http://sa.rochester.edu/)
  - [RED](https://web.archive.org/web/20080525202806/http://sa.rochester.edu/red/)
    (Rochester Every Day)

**网络社区**

  - [The Hive](http://sa.rochester.edu/) (UR's student association)
  - [URTV Online](http://www.sa.rochester.edu/urtv) The University of
    Rochester's Student Television Channel
  - [The College's Online Alumni
    Community](http://www.alumniconnections.com/olc/pub/URO/)

[Category:纽约州大学](../Category/纽约州大学.md "wikilink")
[Category:1850年創建的教育機構](../Category/1850年創建的教育機構.md "wikilink")
[羅徹斯特大學](../Category/羅徹斯特大學.md "wikilink")

1.  History of the University of Rochester
    [1](http://www.lib.rochester.edu/index.cfm?PAGE=2308)
2.  May, Arthur J. (1977) *A History of the University of Rochester*,
    Princeton: Princeton University
3.  May, Arthur J. (1977) *A History of the university of Rochester*,
    Princeton: Princeton University
4.  May, Arthur J. (1977)*A History of the university of Rochester*,
    Princeton: Princeton University
5.  [University of
    Rochester:](http://www.rochester.edu/aboutus/history.html)  History
    and Distinctions
6.  \[[http://www.rochester.edu/news/show.php?id=1838\]Press](http://www.rochester.edu/news/show.php?id=1838%5DPress)
    Release: Rochester Renaissance Plan for The College''
7.  [University of
    Rochester:](http://www.rochester.edu/provost/FacultyHandbook/Organization/Trustees.html)
     Faculty Handbook
8.  [University of
    Rochester:](http://www.rochester.edu/president/history.html)
    Presidents of the University
9.  \[ Interactive Map of the River Campus
10.
11. [Diversity at Rochester, Office of
    Admissions](http://enrollment.rochester.edu/admissions/living/diversity.shtm)

12. *U.S. News & World Report* College
    Rankings[2](http://www.usnews.com/usnews/edu/college/rankings/brief/t1natudoc_brief.php)
13. [University of Rochester Mascot: The
    Yellowjackets](http://www.lib.rochester.edu/index.cfm?PAGE=1792#mas)
14. New University of Rochester Yellowjacket to debut Feb.
    1[3](http://www.rochester.edu/news/show.php?id=3100)
15. [University of Rochester
    Colors](http://www.lib.rochester.edu/index.cfm?PAGE=1792#colors)
16. [Meliora
    Weekend:](http://www.rochester.edu/alumni/melioraweekend/?c=faq)FAQ
17. [UR Traditions, Events and
    Entertainment](http://www.lib.rochester.edu/index.cfm?PAGE=1792)
18. [University of Rochester Residential
    Life](http://www.reslife.rochester.edu/)
19. [UR Athletics](http://www.rochester.edu/athletics)
20. [UR Athletics
    Facilities](http://www.rochester.edu/athletics/Facilities/facilities.php)

21. [URMC Fitness & Wellness
    Center](http://www.urmc.rochester.edu/wellness/index.cfm)